港珠澳橋鋪完1/5橋面 港段無影

【東方日報專訊】【本報訊】國家級基建項目港珠澳大橋工程再有新進展。位於內地水域的港珠澳大橋主橋，橋面鋪裝工程完成最少五分之一，主橋今年貫通在望；香港段工程香港接線隧道段於去年平安夜當日全線貫通，高架橋段五千多件橋面預製件亦澆築完成，但香港接線至今貫通無期。

港珠澳大橋管理局公布，位於內地水域，由粵港澳三方合資興建的主橋，其中一份橋面鋪裝工程合約CB06標，於上周二（十日）完成左幅行車道正線鋪裝工程，面積約為十三萬平方米，佔整個鋪裝橋面面積約五分一。

橋面鋪裝工程去年八月底起施工，分為兩份工程合約，合共鋪裝逾六十八萬平方米橋面。主橋由高架橋、海底隧道及人工島組成，高架橋部分去年已經合龍，東、西人工島已完成填海，西人工島主體結構及建築亦初具規模，而海底隧道段最後兩節沉管將於今年安裝，主橋貫通在望。

另外，路政署港珠澳大橋香港工程管理處網頁顯示，香港接線往珠海方向的最後一段觀景山隧道箱涵頂進隧道段已於去年平安夜當日貫通，連同去年九月下旬貫通的往香港方向觀景山隧道箱涵頂進隧道段，香港接線的隧道段全面貫通。

團體促港府加快趕工

香港接線高架橋段方面，總數五千七百一十四件橋面預製件於上月十二日澆築完成，每件高四至十米，重七十五至二百二十五噸。不過，香港接線及香港口岸人工島的完工日期，網頁顯示仍在覆檢中。

廿三萬人監察發言人王國興批評港方工程進度大幅落後於珠海和澳門，「內地已經做緊後期鋪橋面，香港接線啲橋面仍放喺地，仲未駁好，慢了一大截。三地比較之下，香港從來無一次快過人哋。」他促請港府加快趕工，並提高工程透明度。

個人工島又飄左去邊到？

又係亡蟈興呢條屎忽鬼

王國興都戇鳩 理得佢up乜呀

LM超支R水

同大陸比速度都硬膠膠 大陸d垃圾交貨質素